

Beatriz Bastos Borges Nº03 CT11350

Tarefa Básica

1. $(1 + 2x^2)^6$

$$\binom{6}{K} 1^{6-K} \cdot (2x^2)^K = 2x^8 \quad | \quad 2K = 8 \rightarrow K = 4$$

$$\binom{6}{4} 1^2 \cdot 16x^8 \rightarrow \frac{6 \cdot 5 \cdot 4!}{2! \cdot 4!} \cdot 1 \cdot 16x^8 \rightarrow \frac{30}{2} \cdot 16x^8 \rightarrow \boxed{240x^8}$$

Alternativa C

2. $(14x - 13y)^{237} \rightarrow (14 \cdot 1 - 13 \cdot 1)^{237} \rightarrow (1)^{237} = \boxed{1}$

Alternativa B

3. $(x + a)^{11} = 1386x^5$

$$\binom{11}{K} x^{11-K} \cdot a^K \quad | \quad 11-K = 5 \rightarrow K = 6$$

$$\binom{11}{6} x^5 \cdot a^6 = 1386x^5 \rightarrow \frac{11!}{6!5!} \cdot a^6 = 1386$$

$$\frac{11 \cdot 10 \cdot 9 \cdot 8 \cdot 7 \cdot 6!}{6! \cdot 5 \cdot 4 \cdot 3 \cdot 2 \cdot 1} \cdot a^6 = 1386 \rightarrow 462 a^6 = 1386$$

$$a^6 = \frac{1386}{462} \rightarrow a^6 = 3 \rightarrow \boxed{a = \sqrt[6]{3}}$$

Alternativa A

$$4. \left(x + \frac{1}{x^2} \right)^9 \rightarrow (x + x^{-2})^9$$

$$\binom{9}{k} x^{9-k} \cdot (x^{-2})^k = \boxed{?} x^0 \quad 9-k-2k=0 \rightarrow (-3k) = (-9) \quad (k=3)$$

$$\binom{9}{3} \cancel{x^6} \cdot \cancel{x^{-6}} \rightarrow \boxed{\binom{9}{3}} \rightarrow \text{termo independente}$$

Alternativa D

$$5. \left(x + \frac{1}{x^2} \right)^n \rightarrow (x + x^{-2})^n$$

$$\binom{n}{k} x^{n-k} \cdot (x^{-2})^k = \boxed{?} x^0 \quad n-k-2k=0 \rightarrow (-3k) = (-n) \quad k = \frac{n}{3}$$

$$\binom{n}{\frac{n}{3}} x^{n-\frac{n}{3}} \cdot (x^{-2})^{\frac{n}{3}} \rightarrow \binom{n}{\frac{n}{3}} \cancel{x^{\frac{2n}{3}}} \cdot \cancel{x^{-\frac{2n}{3}}}$$

$\binom{n}{\frac{n}{3}}$ só é verdadeiro se o numerador e denominador forem naturais, ou seja, para que isso seja verdadeiro n tem que ser divisível por 3.

Alternativa C

6.

$$6. K = \left(3x^3 + \frac{2}{x^2} \right)^5 - \left(243x^{15} + 810x^{10} + 1080x^5 + \frac{240}{x^5} + \frac{32}{x^{10}} \right)$$

$$(3x^3 + 2x^{-2})^5 = \binom{5}{0} \cdot (3x^3)^5 \cdot (2x^{-2})^0 + \binom{5}{1} (3x^3)^4 \cdot (2x^{-2})^1 \rightarrow$$

$$\rightarrow + \binom{5}{2} (3x^3)^3 \cdot (2x^{-2})^2 + \binom{5}{3} (3x^3)^2 \cdot (2x^{-2})^3 + \binom{5}{4} (3x^3)^1 \cdot (2x^{-2})^4 \rightarrow$$

$$\rightarrow \binom{5}{5} (3x^3)^0 \cdot (2x^{-2})^5 = 243x^{15} + 810x^{10} + 1080x^5 + \frac{240}{x^5} + \frac{32}{x^{10}}$$

$$K = 243x^{15} + 810x^{10} + 1080x^5 + 720 + \frac{240}{x^5} + \frac{32}{x^{10}} - \left(243x^{15} + 810x^{10} + 1080x^5 + \frac{240}{x^5} + \frac{32}{x^{10}} \right)$$

$$K = 243x^{15} + 810x^{10} + 1080x^5 + 720 + \frac{240}{x^5} + \frac{32}{x^{10}} - 243x^{15} - 810x^{10} - 1080x^5 - \frac{240}{x^5} - \frac{32}{x^{10}}$$

$$K = 720$$

Alternativa E

$$7. (2x + y)^5 \rightarrow (2 \cdot 1 + 1)^5 \rightarrow 3^5 = 243$$

Alternativa C